---
title: 从LX-Music转移到网易云音乐
date: 2024-01-22 20:15:29
description: 本文为记录我从LX-Music转移到网易云音乐的过程及一些总结
tags: Other
---
# 将歌单转移到网易云
LX的备份文件虽然具有歌曲名等信息，可以以打开压缩包的形式打开备份文件，但是这并没有什么用，没办法导入到网易云。
只能用最愚蠢的方法：一个一个搜索歌曲名；
缺点不用多说：
- 效率低下；
- 累人
## 方法2：使用网易云自带的识别~~但很鸡肋~~
# 在经过作者不懈地努力后，终于将我Lx-music中的歌曲转移到了网易云歌单
# 推广（网易云活动，推荐看完）：
网易云推出了一个活动，为“免费听歌”，可在侧滑栏看到，看些广告就可以获得近4小时的免费听歌时间
## 要求：
~~貌似现在没有要求了~~
非VIP用户吧？
# The end